Ahjamõisa walitsus kaibas Wildi Jaan Kiiselil olewad renti pro Detsember termin 1883 wõlgu ja nõudis seda 14 päiwa sees kätte.
Jaan Kiisel tunnistas wõla õigeks ja lubas osast kartowlidega tasuda, kellega mõisawalitsus rahule oli.
Mõiste: Jaan Kiisel peab wõlgu jäänud rent kuni 27 Januarini ära tasuma.
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Johan Kiljak
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele ja õpus antud mis tähele tuleb panda kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja olid kohtukäijad rahul.
Kirjutaja Chr Kapp
